<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: book | たんごログ]]></title>
  <link href="http://tangolog.bakedware.jp/blog/categories/book/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://tangolog.bakedware.jp/"/>
  <updated>2015-09-07T12:48:46+09:00</updated>
  <id>http://tangolog.bakedware.jp/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[bakedWare, Inc.]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[おすすめリスニング教材]]></title>
    <link href="http://tangolog.bakedware.jp/blog/2015/09/01/listening/"/>
    <updated>2015-09-01T10:00:12+09:00</updated>
    <id>http://tangolog.bakedware.jp/blog/2015/09/01/listening</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>TOEICテスト入門者の私がおすすめというのも説得力があまり無い気がしますが、アイディアが良くて面白くて効果があったかな？と思えた教材があるので、ご紹介します。
普段、英語はReadOnlyな私にとってテストを受ける前は、いかにリスニングで取れなかった点をリーディングで補うか？ということしか考えていなかったのですが、
初戦の結果はまさかのリスニングの方が良く出来たという、何やら大変複雑な心境ではあるのですが、そのくらい効果があったと思います。</p>

<p>それは、「TOEIC&reg;テスト Part 3 &amp; 4 鬼の変速リスニング」という本で私はKindle版を購入しました。すごく安くて効果もあった気がしますので費用対効果抜群じゃないですかね。
2014年の出版でわりと最近のものですが、通称「鬼速」って呼ばれているんでしょうか？私は帯にある「スパルタやで」という大阪弁が印象にあり、私は「スパルタやで」と勝手に呼んでいます。
これ、何が鬼速かというと、TOEICのPart3や4に出てくるような例文のスピーチが2.5倍から0.7倍まで数段階用意されているんですね。そしてこれを繰り返し注意深く聞いていると2.5倍でも幾つか単語が拾えるようになって、
等倍速だととてもゆっくりに聞こえて、最終的には全部聞き取れるようになるまで耳が進歩している、というものです。また、その問題を音読練習（リピーティング、オーバーラッピング、シャドーイング）
することによって聴くだけではなく自ら発声することによって間接的にリスニング能力を高めるという練習法です。これらの音素材はダウンロードする必要があるのですが、
英語の音声のほか、３人の講師による大阪弁の講義式で構成されていて、ラジオを聞いているような感覚でスパルタなのに飽きません。私はテストを申し込んだのが締め切りギリギリで、そこからの勉強でしたので
半分くらいしか消化できなかったのですが、最初は「2.5倍なんて無理無理」と思っていても繰り返しているとおぼろげながらわかってきますし、等速なんて「こんなゆっくりなの？」と思えてしまうくらいです。
この練習法はだいぶ効果的なんじゃないですかね。というかこのようなアイディアはアプリにあっても良いですよね。</p>

<iframe src="http://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?t=reed69-22&o=9&p=8&l=as1&asins=4757424507&ref=tf_til&fc1=000000&IS2=1&lt1=_blank&m=amazon&lc1=0000FF&bc1=000000&bg1=FFFFFF&f=ifr" style="width:120px;height:240px;" scrolling="no" marginwidth="0" marginheight="0" frameborder="0"></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[おすすめ教材]]></title>
    <link href="http://tangolog.bakedware.jp/blog/2015/08/30/goodreads/"/>
    <updated>2015-08-30T12:07:38+09:00</updated>
    <id>http://tangolog.bakedware.jp/blog/2015/08/30/goodreads</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>社会人になってからの英語学習と言うと英会話スクールやリスニング教材が目につく気がしますが、私の場合は
技術屋ですので海外の論文やドキュメントなどを読解する事が日常であって海外の英語をしゃべる方とコミュニケーションするのが
日常ではありません。せいぜいAmazonで海外のモノを買った時に「商品が届かないよ〜」とクレームを出す（笑）とか、たまに海外の開発コミュニティーで書き込みしてみる、
といった所です。なのでよくある受験英語批判というのはあまりピンと来ず、「受験英語ありがとう。どうせなら、もっと勉強しておけばよかったかな！」
というのが率直な感想です。</p>

<p>学生の頃は気張って森一郎先生の「試験に出る」シリーズを使って勉強していましたが、英語以前に森先生の古式ゆかしい日本語にギャップを覚え、当時はちんぷんかんぷんで逆に苦手教科になってしまいましたね。
そんな私が社会人になってから出会ったのが、伊藤和夫先生の「ビジュアル英文解釈」でした。こちらは平易な日本語で書かれています。それまではどうしても右から左に日本語に変換しながら読む癖が抜けなかったのですが、
これを読んだら普通に左から右に読むことができるようになりました。シレッと書きましたがこれは一大事です。ああ、もっと早く出会っていれば（笑）。社会人向けの英語教材はたくさん売っていますけど文法に関しては大学受験用の教材を使ってもプライドが許せば別にいいんじゃないかな、と思います。
ちなみに私はアラフォーですが試験に出るシリーズも今の歳になってから読み返すと、古式ゆかしい日本語でも
そんなに抵抗なく読めますし、内容が濃いですね。名著であると言われていたのも分かる気がします。</p>

<iframe src="http://rcm-fe.amazon-adsystem.com/e/cm?t=reed69-22&o=9&p=8&l=as1&asins=4796120017&ref=qf_sp_asin_til&fc1=000000&IS2=1&lt1=_blank&m=amazon&lc1=0000FF&bc1=000000&bg1=FFFFFF&f=ifr" style="width:120px;height:240px;" scrolling="no" marginwidth="0" marginheight="0" frameborder="0"></iframe>



]]></content>
  </entry>
  
</feed>
